{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_041561",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2020-12-31",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "グルソリ道"
    },
    "text": "グルソリ道\n学問の趣が漂う道  全羅南道・長興を代表する遊歩道「正南津ロハス緑道」は、長興の住民たちが昔から利用していた山や森、町の道をつないだものです。全長約9.5㎞の道は4つに分けられ、そのうち、4番目のコースを「グルソリ道」と呼びます。この4番目のコースは、2008年、韓国で最も暮らしやすい村として選ばれた岐山村の上に作られました。朝鮮時代、岐山村で有名な文章家が排出されたことから「グルソリ道」と名づけたのです。グルは学問、学識を、ソリはたくさん集まっている様を指す言葉です｡  朝鮮時代に岐山村を代表する8人の文章家を「岐山八賢」、若しくは「岐山八文章」と呼びますが、その中でも「朝鮮八文章」と称えられる岐峯ペグ・グァンホンが書いた「関西別曲」は、松江・チョン・チョルの「関東別曲」より何と25年も前に書かれたもので、紀行歌辞の始まりとなりました｡歌辞とは､朝鮮時代初期から書かれた詩歌と散文の間に当たる文学の形式ですが、紀行歌辞、閨房歌辞、両班歌辞、庶民歌辞など、その種類は様々です。   グルソリ道が始まる場所は、長興の住民たちが岐山村の上にある獅子山へ薪をとりに行くために通った石垣道ですが、昔の趣がそのまま残っているギョンヨン台の石垣の向こうは、鬱蒼とした森になっています。静かな道をゆっくり歩いていると、正南津ロハスタウンの広報館をすぎたころに、何百もの壺がずらりと並ぶ伝統韓屋の庭が見えてきます。ここは、村が運営している伝統醤類体験館で、住民たちが作った醬油、味噌、コチュジャンが美味しい味に熟成しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "グルソリ道は何のために作られた道ですか？",
            "answer": "グルソリ道は長興の住民たちが昔から利用していた山や森、町の道をつなぐために作られました。"
        },
        {
            "question": "グルソリ道の4番目のコースは何と呼ばれていますか？",
            "answer": "グルソリ道の4番目のコースは「グルソリ道」と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "グルソリ道の始まる場所はどこですか？",
            "answer": "グルソリ道の始まる場所は岐山村の上にある獅子山へ薪を取りに行くために通った石垣道です。"
        },
        {
            "question": "グルソリ道の向こう側には何がありますか？",
            "answer": "グルソリ道の向こう側には鬱蒼とした森が広がっています。"
        },
        {
            "question": "グルソリ道沿いにはどんな施設がありますか？",
            "answer": "グルソリ道沿いには正南津ロハスタウンの広報館や伝統醤類体験館などがあります。"
        },
        {
            "question": "伝統醤類体験館では何が体験できますか？",
            "answer": "伝統醤類体験館では住民たちが作った醤油、味噌、コチュジャンの製造過程を体験することができます。"
        },
        {
            "question": "グルソリ道は何のために名付けられましたか？",
            "answer": "グルソリ道は朝鮮時代に岐山村で有名な文章家が排出されたことから、学問と集まりの様子を表す言葉である「グルソリ」が名付けられました。"
        },
        {
            "question": "グルソリ道の起点である獅子山へは何のために行かれたのですか？",
            "answer": "獅子山へは長興の住民たちが薪を取りに行くために通っていた道です。"
        },
        {
            "question": "グルソリ道の全長はどのくらいですか？",
            "answer": "グルソリ道の全長は約9.5㎞です。"
        },
        {
            "question": "グルソリ道は何番目のコースですか？",
            "answer": "グルソリ道は4番目のコースです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 488,
        "QA": 416
    }
}